% Fertig
	\section{Einsteinsche Summenkonvention}

	\subsection{Formulieren Sie mit der Summenkonvention die folgenden Begriffe der Linearen Algebra:}

	\subsubsection{Standardskalarprodukt des $\mR^n$}
	\begin{equation}
		v \cdot w = v_i w^i = \sum\limits_{i=1}^{n} v_i w_i
	\end{equation}

	\subsubsection{Matrix-Vektor-Produkt}
	\begin{equation}
		b = A v \quad b^i = A\indices{^i_j} v^j = \sum\limits_{j=1}^n A\indices{^i_j} v^j
	\end{equation}

	\subsubsection{Matrizenmultiplikation}
	\begin{equation}
		C = A B \quad C\indices{^i_k} = A\indices{^i_j} B\indices{^j_k} = \sum\limits_{j=1}^n A\indices{^i_j} B\indices{^j_k}
	\end{equation}

	\subsubsection{Spur einer Matrix}
	\begin{equation}
		\tr\nOf{A} = A\indices{^j_j} = \sum\limits_{j=1}^n A\indices{^j_j}
	\end{equation}

	\subsubsection{Transponieren einer Matrix}
	\begin{equation}
		B = A^T \quad B\indices{^i_j} = A\indices{^j_i}
	\end{equation}

	\subsection{Das Levi-Civita-Symbol}
	Wir nehmen an:
	\begin{equation}
	x = (x^1,x^2,x^3) \quad y = (y^1,y^2,y^3) \quad z = (z^1,z^2,z^3)
	\end{equation}
	Behauptung: Es wird das Kreuzprodukt $z = x \times y$ berechnet.\\
	Begründung: Komponentenweise nachrechnen:
	\begin{align}
		z^1 & = \sum\limits_{i=1}^3\sum\limits_{j=1}^3 \epsilon\indices{_i_j^1} x^i y^j \\
		& = \sum\limits_{i=1}^3 \nOf{\epsilon\indices{_i_2^1} x^iy^2 + \epsilon\indices{_i_3^1} x^i y^3} \\
		& = \epsilon\indices{_3_2^1} x^3 y^2 + \epsilon\indices{_2_3^1} x^2 y^3 \\
		& = x^2 y^3 - x^3 y^2
	\end{align}
	Analog für die anderen Komponenten (zyklische Vertauschung der Indizes)
	\begin{equation}
		z = (x^2 y^3 - x^3 y^2, x^3 y^1 - x^1 y^3, x^1 y^2 - x^2 y^1)
	\end{equation}

	\subsection{Beweisen Sie für $f, g \in \mC^1\nOf{\mR,\mR^n}$, dass}
	\begin{equation}
		\dv{}{t} \scP{f\nOf{t}}{g\nOf{t}} = \scP{\dv{}{t}f\nOf{t}}{g\nOf{t}} + \scP{f\nOf{t}}{\dv{}{t}g\nOf{t}}
	\end{equation}
	\begin{align}
		\dv{}{t} \scP{f\nOf{t}}{g\nOf{t}} & = \dv{}{t} f^i\nOf{t} g^i\nOf{t} \\
		& = \sum\limits_{i=1}^n \dv{}{t} f^i\nOf{t} g^i\nOf{t} \\
		& = \sum\limits_{i=1}^n \dv{f^i\nOf{t}}{t} g^i\nOf{t} + f^i\nOf{t} \dv{g^i\nOf{t}}{t} \\
		& = \sum\limits_{i=1}^n \dv{f^i\nOf{t}}{t} g^i\nOf{t} + \sum\limits_{i=1}^n \dv{g^i\nOf{t}}{t} f^i\nOf{t} \\
		& = \scP{\dv{}{t}f\nOf{t}}{g\nOf{t}} + \scP{f\nOf{t}}{\dv{}{t}g\nOf{t}}
	\end{align}
