\section{}
	Die stereographische Projektion (bzgl. dem Nordpol) sieht wie folgt aus:
	\begin{align}
		&f:\mathbb{S}\longrightarrow \mathbb{C} \union \{ \infty \}\cong\mathbb{C}P1\\
		&(x,y,z)\longmapsto 
		\begin{cases}
            \frac{x+iy}{1-z} \widehat{=}\left[\frac{x+iy}{1-z},1\right] &,z \neq 1\\
            \infty \widehat{=}\left[1,0\right]	&,z = 1
        \end{cases}
	\end{align}
	Beh.: die Umkehrfunktion von f ist:
	\begin{align}
		&f^{-1}: \mathbb{C} \union \{ \infty \}\longrightarrow \mathbb{S}\\
		&a+bi \longmapsto \frac{1}{a^2+b^2+1}\left( \begin{array}{c} 2a \\\ 2b \\\ a^2+b^2-1 \\\ \end{array}\right)\\
		&\infty \longmapsto \left( \begin{array}{c} 0 \\\ 0 \\\ 1 \\\ \end{array}\right)
	\end{align}
	Beweis:
	\begin{align}
		&f \circ f^{-1}(\infty) = f(\left( \begin{array}{c} 0 \\\ 0 \\\ 1 \\\ \end{array}\right))=\infty \\
		&f \circ f^{-1}(a+bi)=f(\frac{1}{a^2+b^2+1}\left( \begin{array}{c} 2a \\\ 2b \\\ a^2+b^2-1 \\\ \end{array}\right) )\\
		&=\frac{\frac{2a}{a^2+b^2+1}}{1-\frac{a^2+b^2-1}{a^2+b^2+1}}+i\frac{\frac{2b}{a^2+b^2+1}}{1-\frac{a^2+b^2-1}{a^2+b^2+1}}\\
		&=\frac{2a}{a^2+b^2+1}\frac{a^2+b^2+1}{2}+i\frac{2b}{a^2+b^2+1}\frac{a^2+b^2+1}{2}\\
		&=a+bi
	\end{align}
	Damit ist f bijektiv, es fehlt noch die stetige diffbarkeit;)